新加坡擬調升消費稅至9%

新加坡政府公布2018/19年度財政預算案，為應付未來社會於基建及教育等方面的增加開支，預算案提出於2021年至2025年間上調消費稅 (GST）兩個百分點，由目前7%增至9%，具體推出時間則視乎當地經濟及開支情況而定。

此外，新加坡亦計畫課徵每噸5元新幣碳稅（carbon tax）。自2020年起亦會向進口服務課徵e-tax，包括網上影片及音樂串流平台等。

李家坡萬稅

唔去就無影響